[Misophonia 恐音症] 你最憎聽到咩聲？

Misophonia (恐音症), literally "hatred of sound", was proposed in 2000 as a condition in which negative emotions, thoughts, and physical reactions are triggered by specific sounds.

好懷疑自己有呢個傾向 一聽到某D聲 就會好唔耐煩
我好憎聽到食野D雜雜聲 赤腳行路既腳步聲 同埋過大既呼吸聲
一直都覺得討厭呢D聲係正常
直至到搬入宿舍 冇條仆街行路好嘈 嚐到我真無好想殺左佢
但其他同學一D都唔覺得D腳步聲annoying
我就開始諗我你咪有咩問題
然後睇d research paper就發現我有好多misophonia既徵狀
有冇同路人

*有條

Sorry呀 我UPDATE左部mac 打字D位唔同晒 所以我成日打錯字 對唔住

刮玻璃
室內籃球場啜鞋

你聽到既時候會唔會特別煩躁？

好想打鳩發出呢d聲既人

發泡膠聲

完全明

我想像到 不過我幾鍾意呢種聲

點解會有負評 有病都唔比咩

你地呢啲應該係燥狂症

好驚d鐵同鐵括既聲

支那話

燥狂症叫bipolar disorder 特點係一時好depressed 一時好hyper 所以misophonia同bipolar唔同

笑左

太嘈太靜都唔鐘意
有時覺得"無聲"嘅環境先係最恐怖

銅鐘既噹噹聲
聽到都好不安

Me too! 不過呢個只無起雞皮，冇令我煩躁

有聲

買閃卡開卡包磨擦錫紙果d吱吱聲

你幾時發現？你會唔會將噹噹associate左D恐怖野？

又有聲 一幻想已經起雞皮

一聽到就會出冷汗
成個人坐立不安

好可憐 最慘係人地唔會理解

我成日比人話我overreact

#me too

但暫時未有方法幫到我地 我已經上網check左 [/member]

鑽牆聲

摵開魔術貼嘅聲
聽到會打冷震起雞皮

最憎駱胤嗚嗰種必起把死人聲講嘢嘅聲同埋高八度講普通話嘅聲

食野啲japjap聲 唔明點解食野可以咁大聲
仲有呼吸聲 不過好難叫人唔呼吸
所以都係自己戴耳塞算

但有D人呼吸聲的確係過大

我好鐘意

屌 諗起都憎

人地剪指甲既聲 每次聽到都覺得好辛苦 自己剪就冇野

最憎聽到d人咳聲同清喉嚨聲 一聽到就會火起

好憎細路大叫/尖叫聲

細路仔喊/尖叫/嘈嘅聲

清喉嚨聲me too!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

如果考試聽到有聲我應該考唔到落去

有無人同我一樣
出街無帶耳機聽歌會好不安
尤其係要自己食飯個時
買耳機都要揀隔音勁啲既

水同膠磨擦所發出ge吱吱聲

試過考考下試附近有人係咁轉筆
啲聲同motion 搞到我專心唔到考
之後唔小心喊左出黎
至此每次考試都好驚遇到呢啲人

討厭人聲多啲
特別係啲要大大聲講野個啲

抖大氣既聲
食野嘖嘖聲

你平日社交有冇咩問題？例如會唔會覺得焦慮？

洗碗聲呢？

用膠手套洗就頂唔順 唔用就得

same 我見到人un腳都會好躁 有次考試坐我前面條友在un腳 仲有極少椅子郁動既jit jit聲 我忍唔住舉手投訴 我覺得佢好慘 咁都比人投訴

呢個我冇問題

極有問題 unbearable

食嘢japjap聲 聽到真心想一巴打死個人
鼻鼾聲 細佬有時好大聲 我都知佢都唔想但聽到就會訓唔著 好炆
鐵刮鐵/不鏽鋼嘅聲 呢個係驚 聽到會成身震

你個reply有聲

食嘢jepjep聲/講嘢嗰陣嗰啲口形有嘅口水聲
我每次聽到都好辛苦，un住嗰種

原來真係好多人好憎jepjep聲 好想知點解

如果講起雞皮既聲就係 刮玻璃 發泡膠
呢啲聲通常得一下 過咗就冇野

覺得煩既聲就有
餐廳/港鐵/巴士中 高聲談話，我唔想知你地講既野/冇意義對話，尤其係地盤佬/耳聾人士講野特別大聲，好煩

上堂時後面傾計既聲，聽唔到lecturer 講野

重覆既聲
港鐵既緊握扶手/重覆廣播/波版人人肉錄音機 / 雜音/ 細路不停尖叫，每次搭鐵都好燥

搣魔術貼嘅聲
每次聽到鼻樑上面個位好痛
宜家諗到隻聲都好暈

漏咗 大陸人
無意義對話粗魯似鬧交+蝗語+細路尖叫+係港鐵+廣播

蚊 蜜蜂 烏嬰 拍翼聲

固定頻率不斷重覆嘅 短話語 (冇語氣更驚)
Tvb關台畫面果個好長嘅bi~聲

食嘢jap jap 聲
人地剪指甲聲
虫 嗡嗡聲

人聲，傾計聲
普通講嘢都可以當BGM，最怕係三唔識七嘅路人講嘢大聲到聽到佢講乜
本身易分心，明明冇興趣又唔想聽，但又焗住要聽，呢下真係躁到仆街
而家出街都戴earphones 聽歌聽咗十年，試過一次唔戴睇下接唔接到，結果地鐵第二個站已經後悔

金屬磨擦聲
指甲刮黑板聲
呢兩個真係

啪手指聲同發泡膠摩擦聲都唔鍾意，不過冇上面兩個咁嚴重

發泡膠 會成個人打冷震 起雞皮

咁又無喎 不過如果同同事食飯
咁岩又有人食野有聲 都會燥燥地想快啲食完

鐵餐具掂到牙齒嘅聲同感覺

會想打鳩佢:
bb喊聲
呀叔係巴士播片聲
響喉聲/跑車聲/勁嘈電單車聲
細路特登整出黎既波鞋啜地聲
食野雜雜聲
蝗蟲叫喊聲
高爭鞋行電動樓梯聲

會毛管動:
指甲括塗改液聲
指甲括黑板聲
地鐵車箱同車筒中間接駁位d磨膠聲

un腳都好憎 搭車遇到既話我會直接轉位
開頭會合埋眼當睇唔到 但都會形住佢仲郁緊
內心都會好燥底

考試就會打側個身 搵啲位避開睇唔到佢郁
或者用頭髮/水樽/筆袋遮一遮佢

我有

食野聲 (特別唔合埋口)
有規律嘅聲，例如敲碗
某啲聲音比較響亮嘅人

食野唔合埋口習習聲 triggered

會起雞皮

諗下都起撚晒雞皮

一定係BB喊聲 聽到都燥
同埋口琴

鐵刀叉磨擦既聲, 唔係憎, 直頭講唔到野